道士狎母女案 「二千年靈體附事主身」

2018年12月14日

道士狎母女案
「二千年靈體附事主身」

【本報訊】報稱道士的中年漢涉以驅鬼、檢查屍毒等理由，向分別患有癲癇症及過度活躍症的母女施鹹豬手。案件昨在區院續審，兩母女先後作供，女童稱中年漢為母作法時母「失晒魂魄」，更被他打眼；母親則指中年漢稱她體內「有一隻2,000幾年嘅嘢……佢要奪舍，攞你條命，等佢自己做人」。

女兒指作法時母「失晒魂魄」

被告袁銘權（56歲，圖）涉於2016年8月28日至去年3月30日間，在長沙灣一單位6次非禮女子X及一次非禮X的15歲女兒Y，及於去年3月29日襲擊X。Y透過視像系統作供，其母X則在屏風後作供，被告及公眾均看不到她。年過40歲的X供稱患隱性羊癇、哮喘、骨刺等病，日服近30粒藥丸，曾到內地向神婆求助，神婆指她墮胎，着燒衣給嬰靈，道士師傅則燒符水讓她飲。

前年8月28日，X癲癇病發，女友人及其丈夫見狀通知他的師傅，即被告。被告稱有靈體在X身上，又自言與天界及地界很熟，可治X。被告更指「有一隻2,000幾年嘅嘢喺你身上，係女性」，要拿她命，X遂讓被告醫治。Y則供稱母十分信任被告，被告自稱是「正道」，懂天界、靈界及冥界法術，又將藥草交給她們，着煲熱洗澡，但被她丟掉。她指去年3月某晚，被告來住所為母作法，只見母如「失晒魂魄」，表情兇惡，又嘔綠色液體，被告拳打母頭部及左眼。她回房睡覺，突感到有人摸她乳房及下體，發現是被告，被告解釋檢查她是否有屍毒。她否認誣衊被告，又指被非禮後每晚都發噩夢遭被告追斬。

案件編號：DCCC176/18
■記者戴國輝

上一則
上一則
爭普選致阻礙 控方被質疑未證港人不容忍

下一則
下一則
港大生酒駕 波子鏟入舖

耶蘇？